反制美國 中國伊朗4000億美元合作談判衝刺

中美角力牽動中東地緣政局。外電報道，中國與伊朗4,000億美元經濟與安全合作協議，談判已進入衝刺階段。時值中美關係陷入數十年低谷，而伊朗正正是美國中東宿敵，中國伊朗潛在巨額協議引起各方關注。中方與伊朗合作有利中國能源安全，在波斯灣建立潛在據點也有助突破美國圍堵，但中伊走近看來亦勢必招惹美國進一步出手打擊。

中國伊朗有意達成巨額協議去年已有聽聞，但消息近日再次升溫。美國傳媒月中再次報道消息以來，中國外交部發言人表示不掌握情況，但伊朗外交部已證實正與中方談判潛在協議，範疇涉及基建投資、防務與情報合作。有消息更指，伊朗或為中國採購石油提供折扣。

中國與伊朗2016年達成25年長期合作協議，而伊朗外長扎里夫（Mohammad Javad Zarif）去年8月訪華後，兩國同意擴充協議，至包括中國向伊朗投資4,000億美元（約3.12萬港元）。據悉，中方願意向伊朗石油、天然氣和石油產品產業注資2,800億美元，同時向伊朗基建項目投資1,200億美元。

中國是伊朗最大貿易夥伴，也是伊朗石油一大買家；北京也視伊朗為「一帶一路」合作對象，而伊朗也正正與一帶一路示範國家巴基斯坦相鄰，中伊經貿與安全合作有助減輕美國對華全方位圍堵壓力。伊朗在美國總統特朗普撕毀核協議後重遭美方封鎖，也需要中國支持。

華盛頓智庫中東研究所（Middle East Institute，MEI）伊朗項目總監瓦坦卡（Alex Vatanka）認為，中伊此時邁向巨額合作耐人尋味。他稱，中伊協議早在2016年達成，原意並非針對美國，但伊朗不排除有意藉中美關係惡化來擴大中伊合作，同時向國內展示伊朗並不孤立，孤立的是美國。

但中國伊朗加強合作無疑也會惹起美國反彈，為中美關係再添一份矛盾。美國國務卿蓬佩奧上周威脅，不會猶疑制裁協助伊朗中國企業。蘭德智庫（RAND）防務專家希思（Timothy Heath）指，中伊合作會削弱美國在中東的存在，中美各自確立權威、懲罰對方的行動都在升級，而中伊合作也是朝這方向的另一步。

Push

俄佬：wtf

睇怕好快真係打仗...

55

快d打，好想睇美國黑科技

好波，做的好

波期都要比華夏食埋

五強波斯有支那加持、頓時如虎添翼

以色列會坐視不理？

連登仔條伊朗戰線打成點？收咗皮？

反制美國記得轉用人仔做兩國交易貨幣

街邊嗰啲廢老話伊朗打到以色列仆街喎

4,000億美元（約3.12萬港元
港元而家咁勁

4千億人民幣都未必拎到出黎啦 仲話美金

應該講50/50，伊朗國內都有類似黃藍嘅嘢，我哋睇到支持世俗世嘅人，同時佢哋都有支持教條化嘅人群。

政府同人民2條line黎

一次過得罪美帝同俄國。真係習總呢d人才先做得到。

點解會關俄佬事?
插旗中東?

‘美元’ 你無美金點找數

伊朗手足而家點？

應該睇唔到
佢用廿十年前d科技都屌打

中東一直都係俄佬地盤
小學雞咁夠薑踩場

小學雞所有政策都係為咗威/出氣，前無古人

點解會得罪埋俄國嘅？

支那本身啲石油同邊個買呀？

送錢，去馬啦，見到埋班垃圾堆就放心曬

你估當中國導致第三次世界大戰時，伊朗願唔願意被中國拉落水做邪惡軸心國？

爭住先啦屌

合作

中國同伊朗點解要用美金計算

契哥地頭都敢搞

冇左俄佬想揾返個同盟

但有咩用 真係要打 幾個軍武先進既國家咪又係襟住中國同伊朗嚟磨擦

但係要用美金結算
中國咁撚多金, 用黃金結算呀嘛
用乜鳩美金

連登仔fg已經50k
即係每個月搵得多過4000億美元

極權國家

[url]
中俄伊三角關係。我覺得有d似兩條仔同時溝緊一條女咁
而家支共同伊朗行得越來越埋，俄羅斯緊係唔高興。伊朗一直有同俄羅斯買武器，但支共就最鍾意逆向工程偷俄羅斯技術，俄羅斯已經玩9支共，唔出貨S40飛彈。如果支伊結盟，咁俄羅斯仲賣唔賣高科技武器比伊朗好？賣，又怕佢過比支共，唔賣，又見財化水。

俾錢人叫合作

仲有傻仔相信

貼錯條link，再貼過

其實，伊朗係好多阿拉伯國家(沙特，以色列）死敵。

其實=推一大炸國家送比美國做同盟。

支持巴基斯坦已經完整地得罪咗一個可能成為超級強國印度。

真係唔明。

唔會打啦
各方面唔合作就算

找死

Proxy war, 伊朗變新越南

條友係知名支那賤畜嚟，唔洗理佢

美軍咪已經全用drones打死ISIS
Drones之戰神Obama，好似打死幾萬人
機械人，各種無人工具可以打贏任何國家

伊朗啲油點樣運到去中國？

中国够有DJI 打残美帝谈何容易 nmsl

本身買緊俄佬貴石油

宜家伊朗平賣俾支那

諗住經南海運送

好搞唔搞
同伊朗行得咁埋
正正係美國死穴

依朗政府一早被美國當成係恐怖主義政權

佢想用油管經巴基躝坦過
中間又越過高山又越過谷

喂屌佢真係天才黎架喎。。。。伊朗冇撚晒錢俄佬都費事啋佢，佢自已走埋堆屎度損害俄佬核心利益，俄佬一個屈尾十賣俾印度即時有錢收唔撚好

各自歸邊
準備開戰

情況好似幾個大人係到互斬
突然有個小學生行入去話幫拖咁

用人民幣交易嘛
係咪唔愛國?

4,000億美元

點算
有冇破局方法

現實係調番轉

單單一個以色列比幾個國家圍都死唔去 比你一個有核彈既伊朗會坐大中東 我就唔信

無論係獨裁定係民主
打完呢次邊個嬴係真係稱霸全球

佢仲有香港外匯儲備呀，真係唔得嘅仲有個值300幾億港紙嘅公務員退休金儲備基金

斬首行動2.0

以色列係中東一打十

應該係

伊朗好快內亂
美國要維持美金霸權

雜種條國際戰線打成點？ 仲衰過連登仔？

美國佬憎伊朗就代表佢地係宿敵?實力完全唔對等點做宿敵

都係經海運la
所以咪有一帶一路，想陸路起油管
希望有穩定供應

連老大哥俄佬都敢惹

呢單野唔止得罪美帝咁簡單喎

1980 美國聯中制俄
今次會唔會聯俄制中

波斯好快玩完

同伊朗合作同同恐怖分子合作有咩分別

簽約用美金 反制美國

#chinagetoutofiran

核彈滅伊朗啦

起完轉個資俾以色列炸

伊朗人民起義未

你唔好理，美國目的只想中東亂

你知唔知美國武器最大出口係邊度
買美國武器的美金又來自邊度
中東只係用黎維持美元霸權既旗子

trump上台就要美軍撤出中東，讓俾俄羅斯
目的都係想中東更亂
俄羅斯同中東有利益競爭，中東國變相需要更多保護，可能同美國買更多武器?

不過我覺得美國背後主要目的，係想搞亂俄羅斯同中國關係，當佢地係中東有更多利益競爭，美國可以漁人得利?

伊朗其實都幾弱...
D後生仔反政府
仲勇過中國豬
要打仗佢地點徵兵

撤亂 唔撤又亂

阿拉伯大佬沙特本身親美
支那踩唔到入去啦

兩伊戰爭入面伊朗同伊色列係雙輸

快D簽

美國做咩 中東都亂
關美國目的咩事
講到美國造成咁

伊朗政府自己舂埋個豬頭俾中共咪由得佢囉

4000億伊朗攞得出四億當佢贏

兩伊戰爭關以色列撚事

係伊朗收4000億呀

美國本身就制裁緊伊朗
支那同伊朗做生意，即係令美國更大決心去制裁支那

伊朗未被班豬管治既時候同以色列好fd的

明明一直都講以人民幣做交易，先致令伊朗人強烈反對，認為人民幣係廢紙，支那咁高調話用美元同伊朗交易係咪搏 ban ?

4000美元
希望到時佢真係找數嗰時唔係用美金啦

伊朗同中國其中一個相同點係糧荒

恐怖分子同恐怖分母合作

軸心國形成中

海運 美艦隊封海咪收得皮

以前睇香港保衛戰紀錄片，講到1930s 尾，英國已經feel 到亞太區戰雲密布，所以起咗好多炮台同防空洞嗰陣仲諗緊咩叫戰雲密布，無啦啦起咁多戰爭設施啲人唔會覺得好奇怪咩

依家好似開始明咩係戰雲密布

同敵對國聯合，即係形同敵對國啦
咁美軍打佢都合情合理合法喎

伊朗收左人仔可以買咩

係有個mk仔係到挑班大人機
班大人想打柒佢好耐但係佢唔郁手先就俾人話蝦細路
個mk仔而家係後欄執緊啲乞衣仔出嚟話要同班大人死過

Israel 自己改裝堆 f35
伊朗買俄佬套 S400 防空導彈俾人炸完都冇反應

伊朗政府都覺得人民幣廢，但又唔好意思直接拒絕，所以就公開事件等啲國民反對，而家支那係咪改口用美元先？伊朗俾美國制裁緊喎

伊朗心諗你俾歐元得唔得

香港人真係無世界觀。亞拉伯世界入面伊朗最大敵人唔係以色列而係其他派系嘅亞拉伯國家

伊朗從來都係想做中東大佬 亦有咁嘅潛力

習撒幣

咪又係用美元

秒

世界工廠

令所有美國人支持侵制裁中國

支那同俄佬買石油唔係簽咗一定要買架咩？
即係轉咗同伊朗買就可以唔洗同俄佬買？

俄油只佔支那入口15%

但如果支那迫住要繼續買咁對俄佬應該無咩影響架

巴基斯坦好多恐怖分子同分離主義
求其得閒喺你油管炸一Part你都有排煩
而且油管運油成本愈遠高過海運

大部分阿拉伯國家or伊斯蘭國家同伊朗有仇
尤其是沙特

笑了 2 個智將痴埋一齊

2 戰 黑科技就係核彈

3 戰 黑科技就係 鐳射炮 秒爆啲導彈飛彈

睇住柒婆同商經貿局遲d 跟住吹伊朗商機處處。

求其作個數都作好啲, 4000億美元日係中國外匯儲備8分1喎, 定係預錢打熱戰呀

係就好

大陸唔係好多黃金同白銀重有稀土咩
用呢啲比咪得 咁咪唔洗用美金
大贏家

反條毛

人哋一年軍費成七千幾億 第二名至第九名加埋都唔夠美國多
反你條命咩

我覺得中國係驚好似以前日本咁俾人禁石油

本身信仰問題啲派系已經打生打死啦
講到美國係主因咁
如果要講外國勢力影響咁俄羅斯同中國對中東亂局嘅責任同美國不相上下

兩伊stand for 伊朗同伊色列

點解用美元結算？

UAE本身親美
支那踩唔到入去

伊朗係俄佬傳統勢力範圍

D美元係咪假銀紙？

參考

新冷戰，全世界歸邊

如果有第三次大戰 應該就係代議政制 vs 集權主義既戰爭 ，所以中東東南亞呢堆會痴中國個邊 俄佬照舊邊邊贏邊邊有著數就去邊一邊

係唔係美國一手一腳搞到咁就唔知，賣武器佔美國收入好大比例

招攬人開片了

伊朗同伊拉克

但中共繼續拆回教寺燒十字架

中國有冇4000億?

Block左佢先

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

所以俄佬咪暗中支持美國封馬六甲海囉 , 無左伊朗油 , 只能焗買俄油

首先屠一屠巴人同附近堆垃圾國家，六日後盟軍未打完再幫手

重點，油管/陸路運油唔夠效率，成本高，風險亦比海路大。

另外，中共係一直嘗試從美國偷取岩頁油技術，想學美國咁用呢個手段根治原油不足問題。

Iran軍力喺中東係top幾，沙地好撚驚佢，不過top (以色列）同top5比唔同層次咁解

Iran天然資源好多，EU都爭住要

你真係唔識架喎

應該又係小學生啲底線思維作怪
佢可能認定最懐情况係中東石油禁運, 所以提前作最懷打算同伊朗講番個deal
傻閪一名

計劃油管係伊朗穿巴基斯坦去中國

而伊朗正正是美國中東宿敵
以色列:

想陸路運油經中巴走廊入新疆？有戲睇了

俾人仔以外，伊朗都可能收。

反制? 黑人問號

投資「美元」？！

世流通量黎講 , 排第二係歐元 , 持有歐元基本上可以買到世界 90%以上嘅野 , 不過歐元有非歐元國持有嘅儲備限制 , 外國想大量持有都唔得

小支支用嘴炮回

中國同伊朗合作，最主要係想擺脫俄國的石油控制
次次都貴幾倍去買石油，國家的long long比俄佬揸住。

中印大戰，俄國完全企係印度o個邊，又比戰機坦克印度先，又keep起d導彈唔比中國。

明明係想擺脫俄國，變左反制美國

俄佬：細佬唔聽話咁點呀？係咪想我學石x泉咁藤條打仔？

咁無油係即刻死，買唔到野仲可以偷。

咪on9
係想吊住伊朗條命咋

反而覺得係討好美國極左
為首既aoc omar都係反美國精神既回撚嚟

合作談判
唔係捐錢
睇個款都係一邊俾石油
一邊俾軍工基建

你條撚樣又柒多次

係伊朗進貢支那

connect伊朗事件好似話伊朗正苦將原本屬於俄國照既島仔判咗畀支那唔知幾多年, 好似係

梗係用支那寶喇